古巴修憲廢除領導人終身制，中國網民諷刺中共搞終身制。

古巴媒體在上周六放出消息，古巴當局將通過修憲推動有關重組政府、法院及經濟改革等相關事項。這也將是自古巴在1976年之後時隔42年的首度修憲，新憲法中還首度承認了私有財產、限制領導人任期為5年並可連任1次，還在總統之外設立了總理職位，讓原本1人掌權的情況，變成國家元首和行政首長分立。

鑒於在今年，中國人大修憲取消國家主席、副主席任期限制，該消息也在互聯網上得到中國網民的熱議。

自1959年卡斯特羅兄弟領導古巴革命成功後，古巴最高領導人、古巴共產黨的第一書記和軍隊總司令在此後的半個多世紀里，均由兄弟二人相繼出任。但在勞爾·卡斯特羅掌權後，古巴不但在2010年首度開啟市場經濟改革，其本人也在今年4月卸任國家元首。他的繼任者，58歲的米格爾·馬里奧·迪亞斯-卡內爾成為了古巴新的國務委員會主席兼部長會議主席。

當天，古巴準備修憲的消息在中國社交媒體上經媒體轉載後，得到了中國網民的廣泛回應及轉載。不少人將這一事件中對領導人任期的限制，與今年中國3月間的修憲解除國家主席連任限制作對照。網民紛紛在微博相關報道中留言，有的幽默的寫道“古巴這名顯是在影射啊！！！抵制古巴！！！不買古巴東西”。有的網民則直言“總統和主席，只是稱呼問題”，還有的則感嘆道“古巴，社會主義的希望”。

習總終身仲好，搞個人崇拜玩撚死自己。😂

呢個年代仲重玩帝制應該得中共

贏朝日日都贏， 應該去到滅國果日都仲係贏緊

支那核心文化根本就係刷鞋文化，你做下把都出盡力刷上級鞋啦，上級掌權就照住你，上級失勢又燒唔到你，你見689，777奶習近平袋底奶到聲，身家就漲到哇哇聲

英日 君主立憲制 都仲算半個帝制既

虛位元首，吉祥物黎

所以叫半個 起碼都係皇室

佢係有呢個權
但唔會去用姐

仲有土耳其

日本邊有權呀
連想唔做皇帝都要搞一大輪先可以係立法到搞到 本身想介入立法機關都唔得
2戰之後根本變吉祥物

根據歷史, 權力得唔到輪替
長期坐住個位
阻住其他人上位
會招致暗殺

講就有權
一用就連吉祥物都無得你做

人無貶基 中或最贏

學普京咁到期換位咪得囉

仲衰過古巴 大倒退

扮乜撚野呀五毛

借頭借路諗住插英國同日本一刀

柒左就係到死雞撐飯蓋

帝制先好 最快仆街

普京大帝呢

發覺 連登仔 真係幾無知

大大個 沙特 就係搞緊君主制, 竟然無人提

仲有 汶萊 阿曼, 史瓦濟蘭 阿拉伯聯合大公國 都係君主制, 由國王話事, 再傳比個仔